跪殺黑人前警員出庭 保釋金969萬 美濫捕萬人 警工會盲撐

跪殺黑人前警員出庭 保釋金969萬
美濫捕萬人 警工會盲撐

【反警怒潮】引發美國民權示威遍地開花的黑人弗洛伊德被跪頸亡案，首被告、前警員喬文（Derek Chauvin）前日首次出庭但毋須答辯，保釋金定在125萬美元（969萬港元）；示威踏入第三周，全國逾萬人被捕，不少示威者投訴警員濫捕，撐警勢力又抬頭，除工會盲撐同袍，更有人開車追撞示威者，一如去年香港反送中翻版。

案中首被告、44歲前警員喬文，在明尼蘇達州明尼阿波利斯市透過視像出庭，但未有就二級謀殺、三級謀殺及過失殺人三項
。。。。。。
美元，待本月29日再出庭。案中另外三名涉教唆和過失殺人的警員上周出庭，保釋金定在75萬美元（581萬美元）。

民眾戴口罩到教堂悼念弗洛伊德。美聯社

畫家筆下喬文透過視像會議出庭的情況。

喬文跪頸令弗洛伊德死亡。 美聯社

拾碎片被指暴動扣48小時

相關新聞：特朗普拒削預算：99%警察是好人

案中四警雖然遭革職並被起訴，但警暴未休止，全國140城市約兩周內逾萬人被捕，不少人不滿警方濫捕和過度用武，單是華盛頓州西雅圖當局，在5月30日周末示威後就收到12,000宗警暴投訴。居於明州的羅雅斯，5月27日未參與示威活動，僅僅在示威結束後回家途中，停下來收拾地上催淚彈和橡膠子彈碎片期間，竟遭六警湧上前以暴動罪拘捕，扣留48小時後撤控，「但始終沒解釋憑甚麼拘捕我」。

示威期間有警
。。。。。。。
兩名白人示威者，但只有我被捕。」

加州、俄亥俄州等多區警員又涉濫用宵禁令，封街設局拘人，其中不敢
。。。。。。。
警員即以催淚彈、橡膠子彈射入民居還擊。

屈違宵禁令 車撞示威者

另外，至少有兩處發生開車追撞示威者事件，其中維珍尼亞州里士滿周日晚有貨車撞向堵路人群，一人輕傷；疑犯司機羅杰斯是白人主義3K黨首領，除控以襲擊和毀壞罪，當局考慮加控仇恨罪。第二宗前日於華盛頓州西雅圖發生，司機費爾南德斯施襲後被包圍，開槍射傷車旁26歲示威者手臂。

弗洛伊德案亦掀起重整警隊的呼聲，包括削經費和公開警員黑歷史等建
。。。。。。。
百名警員前日亦表態，支持一名涉襲擊大學生示威者的探員。

面對國內警暴不斷，弗洛伊德的兒子和兄弟與600個民權組織聯署，促聯合國調查美國警暴和示威鎮壓問題。

美國有線新聞網絡/法新社/路透社

蘋果反侵反上腦

當晒全世界警察都係黑警

美國警察就真係止暴制亂啦
軟硬兼施，加個宵硬就搞掂

宵禁

美國警察對示威手法絕對人道過香港警察

起碼人地冇強姦、屈手指、黑房毒打、扔年落街